# методы создания новой рассылки, просмотра созданных и получения статистики по выполненным рассылкам.
 
### Установка

```commandline
pip install -r requirements.txt
```
path('', MainPage.as_view(), name='main_page'),
    path('<int:pk>/', MailingDetailView.as_view(), name='mailing_detail'),
    path('create/', MailingCreateView.as_view(), name='mailing_create'),
    path('<int:pk>/edit/', MailingEditFormView.as_view(), name='mailing_edit'),
    path('<int:pk>/delete/', MailingDeleteView.as_view(), name='mailing_delete'),

    path('report/', Report.as_view(), name='main_report'),
### Urls
| URL                                 | описание                                                   |
|:------------------------------------|:-----------------------------------------------------------|
| admin/                              | панель администратора                                      |
| /                                   | страница функциями управления рассылками и получении статистики|
| <mailing_id>/                       | детальная страница рассылки                                |
| create/                             | создать рассылку                                           |
| <mailing_id>/edit/                  | редактировать рассылку                                     |
| <mailing_id>/delete/                | удалить рассылку                                           |
| report/                             | получить отчёт по рассылкам                                |
| -                                   | -                                                          |
| api/...                             | api для mailings, clients, messages                        |
| api/.../<item_id>/                  | детальные api для mailings, clients, messages              |
| docs/                               | страница со Swagger UI, описание разработанного API        |


#### Сущность "рассылка" имеет атрибуты:
- уникальный id рассылки
- дата и время запуска рассылки
- текст сообщения для доставки клиенту
- фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)
- дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны

#### Сущность "клиент" имеет атрибуты:
- уникальный id клиента
- номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)
- код мобильного оператора
- тег (произвольная метка)
- часовой пояс

#### Сущность "сообщение" имеет атрибуты:
- уникальный id сообщения
- дата и время создания (отправки)
- статус отправки
- id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение
- id клиента, которому отправили

#### Спроектирован и реализован API для:
- добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами
- обновления данных атрибутов клиента
- удаления клиента из справочника
- добавления новой рассылки со всеми её атрибутами
- получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам
- получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке
- обновления атрибутов рассылки
- удаления рассылки
- обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам


### Дополнительные задания
5. сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API.
6. реализовать администраторский Web UI для управления рассылками и получения статистики по отправленным сообщениям
